### 第二周任务提交情况
---
#### 成绩评定(效果+代码完成质量各5分制)
<details>
    <summary>点击展开</summary>

>夏天&陈奕玮 -->效果5，源码可读性2  
>张程俊&阮杭 -->效果4,源码可读性4  
>黄可可&胡颢觉 -->效果5，源码可读性3  
>陈庆宏&阳哲 -->效果5，源码可读性2  
>方旭光&胡颢觉 -->效果5，代码可读性2  
>吴佳城 -->效果0(无实物)，代码可读性3

</details>

---
### 阶段性汇总

#### 存在问题

 1. 代码几乎没有注释
 2. 代码变量命名过于简单，使用拼音，且没有统一的规范
 3. 没有宏定义的使用，所有的引脚全部使用了字面量
 4. 代码逻辑混乱，没有明确的功能分块

---
#### 改进方案

##### 1.使用规范的命名
对于变量命名，应该遵循尽量长的原则，好的变量名能更加清楚地表达程序员的意图，例如表示大小时，比起单字符的`int a,b,c;`，使用`int sizeof_A;`表达更加清楚。多使用下划线与大小写结合的**驼峰法命名**，对于`JAVA`语言来说这甚至是唯一选择。  

此外如果是常量，则**全部大写**，这是一种编程习惯，当看到全大写的变量时，它通常是常量，且对于常量，尽量使用`#define`的方式。  

##### 2.详细说明函数功能
对于函数，尽量使用标准多行注释，详细标注函数的参数、返回值等等有价值的信息，例如，对于如下函数声明

```C++
/**
 *   添加字符缓冲区缓冲区,作用于输出函数，滚动方式改变
 *   @param BUFFER_PAGE 传入缓冲区的页大小
 *   @param BUFFER_CHAR_PER_PAGE 传入缓冲区的每页字符大小
 *   @return OLED_Error异常抛出
 */
OLED_Error setConsoleBuffer(uint8_t BUFFER_PAGE, uint8_t BUFFER_CHAR_PER_PAGE, uint8_t *buffer);
```
在VsCode中使用这个函数时的显示是这样的：  
![第二周总结-注释.png](img/第二周总结-注释.png)  
其中`@param`和`@return`等标签发挥了作用，除此之外还有许多常用的标签，这些都是一个完善的工程所必要的，具体需要大家自行去了解。  


##### 3.使用宏定义代替字符常量
对于单片机开发，更改插线引脚是很常见的事，一旦在诸如`digitalWrite();`等函数中直接写字面量，那但凡我需要换个位置插线，或者这个引脚出现问题，就需要改动大量代码，这是得不偿失的，通常我们都使用宏定义来解决这个问题。

例如：  
```C++
...
#define LED1_PIN 1
#define LED2_PIN 2
...

pinMode(LED1_PIN,OUTPUT);
pinMode(LED2_PIN,OUTPUT);
...

digitalWrite(LED1_PIN,HIGH);
digitalWrite(LED2_PIN,HIGH);

```  
这样当我需要更改引脚时，只需要重写最前面的`#define`定义就好。

##### 4.使用效率更高的传感器管理方式
对于像是循迹这类数字逻辑传感器，其返回值为0或1，如果对于每一个传感器都使用变量去存储，其浪费的空间和条件编写时会非常麻烦。  
对于多个传感器，我们通常使用位字段的方式管理，例如一个`uint8_t`类型,它的空间有8位，也就是可以容纳8个0/1的排列组合，我们可以使用与运算将多个传感器依次放到指定的位上。  
例如:
```C++
uint8_t Sensor = 0; //这个时候是 0b00000000
Sensor += digitalRead(RED_LINE_SENSOR); //将传感器的值读取到末尾
Sensor <<= 1; //左移位1，此时上次读取的值移到了第二位

//循环读取、移位
```  
随后，对于传感器的处理，可以使用switch语句嵌套多种情况，这里贴一段源自2021年7月嘉兴装配机器人底盘循迹的处理代码：  
```C++
            //与门过滤,屏蔽侧面与尾部循迹
            switch ((GetSensor() & 0b0011110000))
            {
                //右倾状态
            case 0b010000000:
                //Fix_Turn(left, speed, Speed_fix + 20); //极端倾斜大力修正
                FixTill(attached);
                break;
            case 0b011000000:
            case 0b001000000:
                Fix_Turn(left, speed, Speed_fix);
                break;
                //左倾状态
            case 0b000010000:
                //Fix_Turn(right, speed, Speed_fix + 20); //极端倾斜大力修正
                FixTill(attached);
                break;
            case 0b000110000:
            case 0b000100000:
                Fix_Turn(right, speed, Speed_fix);
                break;
            default:
                Move(ToWhere, speed);
                break;
            }
```

##### 5.使用更加精进的逻辑
这方面的内容有点广泛了，目前来说，我比较希望大家能掌握回调函数，以及函数指针，具体内容就需要自行去理解了，我在这里放个简单的例子：  
```C++
//源自装配车转向修正部分
void FixTill(bool (*int_Func)(void))
{
    while (!int_Func())
    {
        //此处省略相关细节，主要是转向什么的
        Turn(Cross_Left_Mode);
    }
}
```
这个函数的参数看起来很复杂，但实际上泛指了参数为`void`，返回值为`bool`类型的所有函数，也就是，只要用户编写了符合这个规则的函数，就可以传给`FixTill`,并且当这个函数返回值为true之前，一直执行`Turn`转向。  

其神奇之处在于，`FixTill`的结束条件是用户传进去的函数所决定的，应用于寻迹小车，可以实现"当小车到达终点时返回true让转向停止"的功能，且远不止这些。  

比起使用delay延时，这样的轮询实时性更强，效率更高。  
